梁天琦: 抗爭陣營要梳理各種分歧, 珍視彼此的差異, 凝聚更大力量

其實我覺得, 過左8個月, 泛民本土仲未割, 已經係大奇蹟.
抗爭陣營無可能成為完全同聲同氣嘅烏托邦, 但未必需要強行改變其他手足既思想. 不同人在思想上有分歧, 都可以做手足, 合作抗爭.

梁天琦 Edward Leung
· 2018年6月11日 ·

梁天琦 —— 寫在判刑前

在我回港前，曾經讀過一篇關於近年香港移民傾向的報導。該調查反映漸多港人有意移居海外；而年輕人當中，壓倒性大多數都正考慮移民。與此同時，我也讀到某些權貴的言論：大概是呼籲香港青年如對社會現況不滿及對前景悲觀，大可選擇離開云云。我先後閱畢這兩篇新聞，心中充滿疑惑：在香港這地方，我們正為下一代創造怎樣的環境？

去或留，固然是許多人面臨的抉擇。但假使香港人，特別是年輕一代，都不再留戀香港，退居其他地方，香港的未來就從此有了定數。相反，我們只有紮根這片土地，這裏才有改變的可能，香港也不再是座浮城。

當然，現實總是教人氣餒，我們都有各自的困難要面對。

自從審訊開始，時間便倒帶到兩年前的初一夜晚，時而慢放，時而定格。我的世界再次與當晚接軌，並就此停頓，也相信會停頓好一陣時。

輾轉在囚四個月，日子不算太難過。我衷心感激每位到庭聽審及寫信給我的朋友。每當我想起我在法庭所見的畫面：正前方的一眾辯護律師，公眾席上每張熟悉、陌生的臉，每一個點頭、微笑、揮手……都增長了我的勇氣去面對一切。特別是你們的每一封信，都是我和高牆之外僅有的連繫，使我內心無比溫暖。這種人與人之間的關懷，提醒了我當初因何從事政治。

生命能夠感染生命。我在準備作供時，嘗試追溯自己由初走到今天的足印，回想起我一路上遇見的人。由始至終，驅使我參與政治的，是對一個民主、自由香港的期盼。在追尋這個理想社會的過程中，我們看見不同的畫面，有着自身的體驗，也作出各自的判斷。不論我們如何選擇，要成功令香港轉型為民主社會，在路上難免跌跌撞撞。來到今日，我不再奢求他人認同。我只望大家可以有基本的理解 —— 理解一個無法彰顯民意的政治制度會累積多少民憤，而一個失敗的政制改革又會掀起多深遠的政治動盪。既然我們在香港安身立命，她的安好與否，理應與我們息息相關；一個能夠充分反映社會意見的民主政體，更應是我們共同的追求。

此時此刻，談及民主或是政制改革，也許有點陳腔濫調，又有如痴人說夢話。的而且確，在荒謬的現實面前，一切美好的宏願都顯得可笑。我無意否定香港民主進程節節敗退的殘酷事實；我只是覺得，在最壞的時代，人的責任也就更為重要。放眼當下，我們確實有許多事應該做而又未做。

但凡在一個群體中提出某種主張，當中必然會出現支持和反對的意見。而分歧則會以不同的方式呈現。同樣道理，即使同以改變社會為己任，社會運動的參與者亦會因為各事的緩急輕重而有所分歧，甚或是分裂。在實現民主之前，也許我們需要先實踐民主，梳理各種分歧，珍視彼此的差異，並以此為凝聚更大力量的契機。須知道，只有獨裁才容不下其他聲音。

經過這幾年的風波，我重新學會了很多寫在紙上的道理。我要感謝所有我在路上遇見的人，特別是帶我來到世上的父母親。我想，我就算窮此一生，都不夠報答父母的恩情。但如果我能夠汲取今日的教訓，始終為下一代的未來而奮鬥，相信父母依然會為之高興。

2018年6月10日

梁天琦: 將抗爭代價拉得太高, 可能會造成反效果, 令下一代對政治更加冷漠

推！

推

push

611夜晚我第一個就係諗起天琦
眼淚就係咁流

睇咗內文，梁天琦只不過係話喺日本個context下係咁，但係其實同香港情況好唔同
1. 香港完全未到恐怖分子行為
2. 香港人支持抗爭比例遠高於日本人支持全共鬥
3. 香港抗爭代價除咗勇武同文宣手足，其實好低。黃色經濟圈同埋表態譴責警暴其實已經係底線
同意抗爭者要盡量揾分岐少嘅方法合作，但係請樓主唔好以天琦一次訪問嘅說話為唔肯抗爭嘅人解脫。畢竟普遍黃絲仍然只得把口黃。

Push

兒登仔：食藍店、中立撚都係手足！

仲有5年

區選輸咗未？
係咪要屌走埋啲得把口黃嘅人？

邊一個國家社會運動係全民絕大比數都係行動派？

同埋小心唔好周圍樹立敵人或者內訌
即使係黃都手法上都有差異 要尊重大家
記住當日嘅 不割蓆 不分化 不篤灰

一係口黃心不黃
一係黃到規條主義上腦

所以都係藍好
港獨藍唔會有啲問題

天琦
依排兒登好撚多人帶風向 挑撥仇恨
我地要記住珍惜各位同路人

但係一定要有原則
例如派物資俾對家一定要屌

求同存異
大家加油

希望樓主都多多包容

社會運動的參與者亦會因為各事的緩急輕重而有所分歧，甚或是分裂。在實現民主之前，也許我們需要先實踐民主，梳理各種分歧，珍視彼此的差異，並以此為凝聚更大力量的契機。須知道，只有獨裁才容不下其他聲音。

天琦，你到底走前我地幾多年

我地根本無分化的本錢

樓主最中意玩曲解
日本社運個post係咁比佢fit佢自己agenda

社會運動的參與者呀，連自己黃藍都唔講得果啲會參與社會運動咩？撐警遊行？係自己人咩？

態度正確

唔使咁勞氣嘅
青山粉一向視淘寶廢老為座上客
而且自我中心世界覺得圍住佢哋黎轉
慶幸仲有好多清醒嘅人
2016陳雲輸垃圾會真係天有眼
希望今年熱青城輸到一席都無

留名

我有唔包容?

我有幾多個post話人係三毛?

721831

（區選成功貢獻大定係勇武貢獻大？
重有我嗰陣時寫嘅嘢係risk management, 因為我估區選會輸，中共輕敵我哋先贏。
我冇叫過人唔投票，不過我當時希望區選取消，可以解決當時路線紛爭，同埋將所有人包括泛民推上街頭，所以我話全部人冇得投最好）

屌十個口黃嘅人可以令一個變行動派，就算剩返九個變咗淺藍，都非常化算，因為我哋實際行動力係升左。
我哋係戰爭狀態唔係政治角力，政治角力嘅話我哋一早贏，但係我哋戰力唔夠班恐怖分子，中宣部同親共商家，所以仲未贏。
所以每個人必須付出更多

岩 要正視聽

屌十個口黃嘅人變一個行動派條數點計出嚟？

口黃嘅人集體變行動派最集中嘅其中一次，係放低爭拗，付諸行動上poly救手足嘅一役。

互屌嘅下場，2014熱狗舊登完美示範。真係一人變行動十人心灰意冷？基本上係絕大部份人頂唔順內鬧而唔想理，造成社運嘅低潮期。特別係天琦落選之後熱普城痴撚線式大圍屌，割天琦，當時舊登幾多人頂唔撚順而走？

失去咗一批又一批「十個口黃」嘅輿論支持，你仲認為社會上有足夠嘅資源去支持呢場抗爭？

呢個係政治角力。 係美國介入既一刻， 已註定係政治角力。

如果單純係戰爭， 香港一早輸左。習近平早已決定派解放軍進攻香港， 只係Trump叫習近平停手

要更多藍轉黃

推 比所有人睇

幫手繼續推

久唔久溫提大家

同意

同意x 2

老美介入更加係打仗，佢哋比起和談，更想中共從中國消失
「戰前談判」
同埋我主要講心態，我哋應該以作戰心態看待中共，而非視中共為可以用現代政治利誘方式談判對象，唔係真係冷兵器打仗。
重點係中國上至共黨下至人民大部分都想香港人消失，係完完全全嘅敵我矛盾。我哋冇辦法只在談判桌上解決問題，必須有所作為

抄自己post:
連登好似閣下所想，唔再有人互屌，代表有一半光譜既嘅人退出。可能係泛民，更可能係本土; 或者係完全冇衝動但行動力高嘅人得番冷氣軍師鳩坐or得番鳩叫䦕花撚。你係咪想咁?
希望閣下唔好咁天真以為抗共陣營可以成為完全同聲同氣嘅烏托邦，我哋只可以從互屌中統一戰線，但係咁已經足夠。

抗爭陣營無可能成為完全同聲同氣嘅烏托邦, 但未必需要強行改變其他手足既思想. 無必要對「口黃」既人迫得太緊。

Pish

Poly 出嚟嗰班出嚟係因為手足有需要，佢哋有冇俾人屌過到會出，一直都唔係得口黃。
我講緊係港鐵前線嗰總黃嘅口黃。入面曾經有人搞罷工，但係因為有班冇行動力嘅人嚇一嚇就縮所以失敗。依啲人有冇俾人屌，都唔會真正化成抗爭力量。
唔好詭辯選票係抗爭資源，制度內抗爭有用啲定直接幫手足有用啲大家心知肚明。

係咪得屌鑊金同完全唔屌？

有冇得屌細力啲？有冇得好言相勸？從互屌中統一戰線先係你天真嘅幻想，事實上就係變咗熱普城同本土、泛民決裂嘅惡果。

屌下可以，目的係想佢改善嘅，屌兩下冇壞。
但可以見到某啲人，包括閣下，係想屌走啲意志不堅，立場唔夠硬嘅人，淨係留低立場意見一致嘅人。或者乾脆就好似熱狗咁，非我族類，屌到死，投白票投對家。

毛澤東未上位前都識得呃呃哄哄，本土民主陣營連上位都遙遙無期，就出哂奶力咁屌走淺黃中立泛民，屌死佢哋，逼佢哋去另一面，呢種計謀，實在係削己之長，資敵之短嘅曠世奇謀

最後問你，熱狗同陳雲係咪仆街冚家剷？

Why not both?
A有用啲，所以就唔用B?
唔好用啲低能詭辯，大家心知肚明。

最主要係泛民無法本土化問題
香港爭取民主唔係最終目標，以民主達成嘅嘢先係
作為香港人我希望以民主守護香港文化，比起民主香港文化更為重要
依種民主有民族限制，必須排外，否則其他種族嘅人有機可乘。
「唔夠黃」就係喺依一刻仍然未能盡心排外嘅人，佢哋會阻止香港人以民主守護自己。如果佢哋得勢，咁香港民主就可能要包容班恐怖分子意見，但係我哋都知唔會有本錢玩綏靖。

睇吓中大黎明同何式凝點抹黑香港示威者就知，前者大中華餘毒未除，後者屈前線係父權暴力。

資源有限（金錢、大眾注意力等），必須取捨。
比如區選後大家注意去咗區議員身材上，忽視真正faceless 嘅一眾，甚至有將抗爭外判現象

同埋如果連黃色經濟圈都唔support, 或者唔肯公開譴責恐怖分子，依班口黃都唔算，更加要狙擊

用資源同注意嚟狙擊非敵對人仕而唔係敵人用資源同注意力嚟狙擊唔啱你心水嘅淺黃或中立人仕而唔係壯大自己陣營

班賤種藍絲尚且識得搞KOL100 嚟擴大自己又車營，而你就提倡屌走啲人

屈毛屌走本土派又點睇？
我唔止一次俾人屈係青山派，我有冇俾人屌死？
唔屌鑊金有用咩？如果群眾對某件事嘅恐懼大於共產黨，自然反共。
綏靖派係咪個個都咁心靈脆弱？

「唔夠黃」就唔係香港人， 無資格有民主?

你用何式凝比喻泛民，明顯唔公平。何式凝剛向外媒批泛民癱瘓議會